(慘慘豬）上訴終院遭否決 朱經緯留案底

【本報訊】二○一四年爆發違法佔領行動期間，時任警司朱經緯於「佔旺」區執勤時涉揮警棍襲擊男途人，他在退休後被控以一項襲擊致造成身體傷害罪；經審訊後於二○一八年被裁定罪成判囚三個月。朱其後兩度提出上訴，但終審法院於去年一月以並無可爭拗的上訴理據為由，否決朱的終審上訴許可申請，令朱的定罪未能推翻，留下案底。

罪成判囚三個月

朱經緯在二○一四年十一月二十六日，在旺角彌敦道上海商業銀行外執勤期間，被指涉嫌執勤時揮警棍襲擊男途人。事件隨即釀成投訴，監警會於二○一七年曾以暗票方式表決朱經緯是否有毆打嫌疑，結果裁定朱毆打指控「證明屬實」。

朱經緯在二○一八年一月被裁定一項襲擊致造成身體傷害罪成，並判監三個月；當時外籍主任裁判官錢禮判刑時表示，警員職責是維護法紀及防止罪案，但朱知法犯法，刑罰需具阻嚇性以防其他警員效尤，藉此重建公眾對警隊的信心。

朱經緯不服定罪及判刑提出上訴，並獲准保釋等候上訴，但遭到高等法院駁回。其後朱服刑三個月後，去年一月向終審法院提出終審上訴許可申請，惟結果同樣遭到否決，亦令他的上訴途徑終止。

Source:-

有長糧驚閪

佢好後生

仲可以係其他大機構做保安

豬蛇走得太前

行得太前

一個月逗七八萬，唔做都得

有長糧唔驚

紅底實有位安置佢，放心

佢都6張野, 本身又係警司級, 長糧又一定會畀佢, 使乜做實Q
不過佢睇到今日d黑警咁打法都無事唔甘心姐

做保安? 管保安就有份

宜家打到爆曬缸都冇事

狗會準備

Condom 黎

有刑事記錄好似唔做得
朱sir 走得太前

餘生 唔移民 食長糧都夠

做唔做得係間公司請人個個話架姐
邊有法例有案底唔做得保安

狗黎
唔好叫sir

犯法都有長糧，oon99

後生不斷搵錢入庫房養上一代

對比翻大把手足比狗咬完安家費都冇
每個月咬7 8皮既condom
我都想做

朱經緯都係扺死
但老實講我只關心宜家個三萬個黑警幾時受到法律制裁，

不過都係警務署話事 驚閪

要迫警務處表態

仲幻想靠法律嗎

應該已經收晒安家費
留案底又如何

案底令人生更精彩

淨係去明星飯局都夠食啦

唔記得邊度睇過
坐3個月以內可以對外宣傳冇案底
當年「以胸襲警」位小姐被判3個月+15日
最後打到上終院先上訴成功

一大筆退休金+每月可觀長糧 做到警屍級，已經無得輸 要搵高薪厚職大把中資請

依家果3萬隻有哂證據咪又係嘆緊世界

要搵小鳳姐啦

可以去立法會做保安總監啦

有案底做唔到

14年要搞到而家
仲要坐得3個月

案底警司
你都算威啦

建議豬經緯 告晒而家d狗
有咩理由我打幾棍又拉又鎖 d散仔打到爆晒缸都冇事
有福同享 有難同當！

仲有30000隻係出面

-拘留期間期間毆打鏡頭影唔到 無可能入
-記者影片大把警暴片段做証據 就算清晰影到正警棍狂毆，但我估有機會入到罪嘅最多15%-10%樓下, 因為監警會無權審 定罪門檻極高
而且定罪嘅 刑責亦會淡化70%up

如果有法官獨立調查,影到正嘅 入罪40-50% 都係一半半

都坐夠，又有錢收。案底？wfc

咪又係特事特辦

係咪想移民ja

哦，安家費中共俾左幾多千萬？

咁咪好囉 有資格領取大紫荊勳章

佢呢d退休高級狗最鍾意就係去保安公司做高層

有長糧？
罪犯嚟喎屌

係。 朱蛇果種。依家睇黎。完全唔入流

真 有長糧驚閪

有案底都食到長糧？

唔同見工

保安規定要無案底先有牌

錢就絕對無問題
只係個底花左

豬sir走得太前啦

慘, 輕輕HI一HI 就要留案底,
而家果啲?

走得太前

去保安公司做乜柒高層都唔做得幾多年
之前都有統計顯示警畜退休之後好早死cancer乜都齊

Push

保安牌好似唔比有案底，但其實公司話請佢做管理就可以了 個保安牌純粹fulfil保險要求同埋大廈管理合約？ 利申：唔太熟

所以宜家班警曱又蒙面、又唔show no. 囉

打人唔駛負責任

有向太長糧

開個位叫管理/安全顧問
實際係保安HEAD又得

好撚慘。

不過對家夠團結。
明知佢已經係condom照搵佢同明星隊班垃圾食飯。

屌你老母學嘢啦。呢啲就真係唔割喇。

佢長糧個d 仲有冇得拎先？

過左海就神仙。

仲要係納稅人嘅錢黎。
不過吹呀？你唔獨立就係咁架啦

豬蛇會唔會再搞場犯罪(飯聚)圍爐取暖下?
叫鄧pk喺狗屋搵份清潔工俾你, 都叫做繼續為狗隊效力

搵啲佔中咁耐嘅黑警判罪，換取而家3萬個黑警嘅放肆

唔係唔小心轉發咗黑社會飯局啲相
可能都私底下俾長糧既

出長糧與否好似話係警務署/政府內部決定, 以前未撕爛個假面具時都仲會扮紳士處罰下, 但今日根本政府就認為佢地做鷹犬打7反對者有功, 絕對會繼續出長糧畀佢
同埋朱西緯好似係出左事後就喺2015年退休, 名義上佢退休果刻仲係清白之軀, 老早已經食緊長糧

個判決證明法治未死
定係扮公正，等人以為法治未死？

以下開放討論

豬蛇如果上訴理由用黑警殺人放火強姦都無事 佢打人相比之下係小事 咁就有機會上訴

係高院，而且依然有定罪，不過監禁變曬社會服務令，案底三年後會消失

黑警食屎啦

監躉

而家開無雙都冇事

好擔心佢份長量要攞嚟做醫藥費
話曬佢咁出名會唔會畀人見一鑊打一鑊㗎

宜家當然係唔得啦，宜家有槍大哂，
槍指揮法律就係宜家香港的現實，
但9月立會如可光復，就會有希望。

有案底都有長糧？

除非有人咬實佢唔放
有人偷偷地搵佢做唔出奇

慘慘豬咯

Over my dead body能呢？
入黎洗版未？

朱sir走得太前

而家殺埋人都可以冇事

今日睇番朱SIR單案，笑唔出

學上邊班巴打講
要泵錢畀朱蛇大把方法
有案底無工返 係講緊我地呢啲

分化柒狗+豬蛇同而警曱甴
柒狗豬蛇：屌大家都係打人嘅曱甴點解得我哋要坐

走前左五年

我個孫出世嗰陣應該都未制裁

長糧繼續有、又有捐款收，不知幾開心

依家渣架鐵馬撞人都冇事 屌你老母臭黑狗

點解14年，用狗棍打一下可以入到

2020年，强姦，酷刑，殺人，完全冇事？法治？

吹呀
三萬個罪犯

聽講話想 更上一層樓

朱知法犯法，刑罰需具阻嚇性以防其他警員效尤，藉此重建公眾對警隊的信心。

判三個月嚇到邊隻毅進仔？
點解判手足就幾年幾年咁判

你估黑警唔會俾安家費？

佢份長糧比大部份人人工都高，依下先仆街

Condom

點解可以繼續有長糧？

做管理層咪得，落場做先要保安牌

至於犯刑事案，留有案底是否可真正「洗底」？楊岳橋指根據《罪犯自新條例》（第 297 章），要符合以下3項所有條件，才能對外聲稱無案底；包括：

(1) 罰款不超過一萬或監禁不超過三個月（註：緩刑亦屬監禁）
(2) 在此以前不曾被定罪；及
(3) 經過3年時間並未再被定罪。

禿鷹攬佢，有冇長糧由曱甴內部決定

返支那

正當判刑係應份

有違合約精神

幾廿歲 退埋休 怕咩案底？
大把人捐錢俾佢 分分鐘多過長糧

留案底對藍絲無用

當時朱蛇同7警都係個官話咁唔接受， 係要坐監
呢半年popo所作所謂， 算唔算大巴大巴車落去官塊面到?

ex-con

其實點解有呢啲案例 但宜家好多片都打到爆缸反而冇事？
有冇dead body解答下

仲有人記得

朱蛇生不逢時
打早左幾年

朱蛇果棍真係唔抵
家下黑警打死人都得

比佢打嗰個而家做埋區議員

佢依個title入私人公司做保安consulatnt
人工分分鐘過10萬

有咩所謂
曾德成定曾鈺成都留過案底
只要夠奶共就點錯都冇問題

忠誠勇毅其中一個堂口會收佢。
大家都係十四路國軍。

幫PK 鄧...拍片霸氣外露都改變唔到要留案底~~
橙....

係咪有案底一定移唔到民?!
不如返大灣區算9數吧啦

行將就木 怕咩案底

返上去做武警主管囉, 有案底?有中共, 唔怕!